%@metapost:groupeIsep1999.mp
%@Titre: Groupe I (Sept.) -- 1999
$$\includegraphics{groupeIsep1999-2}$$
\`A l'intersection des lignes d'un quadrillage, on a marqué les points $A$, $B$, $C$, $D$, $E$, $F$, $G$, $H$, $K$, $L$ et $O$. En observant la figure ci-dessous, recopier et compléter les phrases suivantes:
\begin{myenumerate}
\item Le symétrique du point $B$ par rapport au point $O$ est \dotfill
\item Le symétrique du point $A$ par rapport à la droite $(CG)$ est \dotfill
\item L'image du point $K$ dans la translation de vecteur $\overrightarrow{OC}$ est \dotfill
\item $\overrightarrow{BG}+\overrightarrow{BC}=\cdots$.
\end{myenumerate}